# Akna Software - Analista Programador PHP

## Instruções para publicação

1. Para publicar seu projeto você deverá fazer um fork desse repositório.
2. Utilize o aquivo "lista-de-compras.php" como estrutura de dados.
3. Seu teste deve ser executável via linha de comando.
4. Seu teste deve conter um arquivo .sql que crie o banco de dados e todas as tabelas necessárias.
5. Você deve usar a versão 7.2 do PHP.
6. Você deve usar a versão 5.5 do MySQL.
7. Você pode usar o framework Laravel ou fazer apenas com PHP puro.

# O teste

A grande escola de ensino fundamental Hogwarts faz o controle das
suas compras de alimentos manualmente. A lista de compras
atualmente é escrita pelo cozinheiro Dobby (manualmente) em um
caderno. Após as compras, Dobby reune todo o conteúdo do mês (os
papeis) e os envia para a direção da escola analisar os gastos mensais
e anuais.

Com o passar do tempo esse método ficou cansativo e caro, tendo em
vista que é muito difícil você controlar uma quantidade tão grande de
informações em um caderno e ainda por cima lembrar de realizar o
envio manualmente para os diretores da escola.

Decidindo mudar esse fluxo e o trabalho manual desnecessário, a
diretora da escola fez a contratação de um **programador PHP para
a automatização desse processo**, mas em pequenos passos para
testar a qualidade da mudança.

## Passo 1 - Gerar Arquivo CSV
**O programador terá um arquivo com as listas de alimentos
criadas (lista-de-compras.php) com todos os dados
preenchidos que retorna uma estrutura de Array.**

Baseado nessa lista, ele criará outro script .php que **faz a leitura do
arquivo lista-de-compras.php, onde o resultado final será a
geração de um arquivo .csv** salvo na pasta com o nome **compras-do-ano.csv**.

O resultado final desse arquivo deve seguir a mesma estrututa do
exemplo abaixo (a tabela), levando em consideração os dados
contidos na nossa lista de alimentos (lista-de-compras.php):

|Mês|Categoria|Produto|Quantidade|
|-|-|-|-|
|Janeiro|Alimentos|Pão de forma|10|
|Janeiro|Higiene Pessoal|Creme dental|50|
|Janeiro|Higiene Pessoal|Escova de dente |40|
|Janeiro|Limpeza|Desinfetante|5|
|Fevereiro|Higiene Pessoal|Creme dental|50|
|Fevereiro|Higiene Pessoal|Sabonete líquido|45|
|Março|Alimentos|Ovos|300|

Para a geração desse csv o programador tem que seguir algumas
regras, que são:

* O arquivo criado tem que ser ordenador de acordo com a ordem
natural dos meses:
    * Janeiro
    * Fevereiro
    * Março
    * (etc)

* Respeitando a ordenação dos meses, o programador tem que
salvar os produtos no arquivo ordenados pelas categorias:
    1. Alimentos
    2. Higiene Pessoal
    3. Limpeza

* Respeitando as duas ordenações anteriores, o programador tem
que salvar os produtos no arquivo ordenados da maior quantidade para a menor.

* O(s) mes(es) com conteúdo vazio não devem estar presentes no
csv.

Exemplo de ordenação:

|Mês|Categoria|Produto|Quantidade|
|-|-|-|-|
|Janeiro|Alimentos|Pão de forma|10|
|Janeiro|Alimentos|Biscoito |5|
|Janeiro|Higiene|Pessoal Creme dental|50|
|Janeiro|Higiene|Pessoal Escova de dente|40|
|Janeiro|Limpeza|Desinfetante|5|
|Janeiro|Limpeza|Detergente|4|
|Janeiro|Limpeza|Sabão em pó|3|

* Algumas palavras no Array estão incorretas, antes de salvar no
arquivo é necessário substitui-las:

|Trocar de (palavra errada)|Por (palavra correta)|
|-|-|
|Papel Hignico|Papel Higiênico|
|Brocolis|Brócolis|
|Chocolate ao leit|Chocolate ao leite|
|Sabao em po|Sabão em pó|

## Passo 2 - Salvar os dados no BD
Feito o primeiro teste, crie um outro script que consultará os
dados do arquivo lista-de-compras.php e salvará esses
mesmos dados no MySQL.

Crie uma estrutura relacional (nome do banco de dados, nome da(s)
tabela(s), etc) da melhor forma que lhe convém.

Antes de salvar os dados no MySQL é necessário usar a mesma regra
de substituição de palavras do primeiro teste.

## Informações do Projeto
Criei migrations, mas como pedia para criar o .sql eu também criei.

Foi feito em cima do docker e já tem todas as libs lá, mas pode rodar na máquina normal, mas precisa das seguinte libs:
* sudo apt-get install php-pspell  
* sudo apt-get install aspell-pt-br

Os comandos para rodar são:
* Para criar o CSV: php artisan shopping-list:csv
* Para salvar no Banco de Dados: php artisan shopping-list:database

Para fazer as correções das palvras o Sistema da sugestões e permite que informe a palavra caso não tenha
em nenhuma sugestão, ele guarda as palavras respondidas, então somente precisa responder
uma vez por palavra

## Como Usar
*  Usando Docker 
    * Na Pasta do Projeto rodar:
        * docker-compose build
        * docker-compose up -d mysql
        * docker-compose run php bash
        * Na linha de comando que abrir
            * composer install
            * php artisan migrate
            * Para criar o CSV: php artisan shopping-list:csv
                * Ao criar o arquivo no Docker irá ser criado com permissões root.
            * Para salvar no Banco de Dados: php artisan shopping-list:database
*  Linha de comando local (além das libs informadas pode ser que tenha que instalar mais libs)    
    * Instalar as libs 
        * sudo apt-get install php-pspell  
        * sudo apt-get install aspell-pt-br
    * Subir o Mysql
    * Configurar o arquivo .env com os dados do Mysql
    * Na Pasta do Projeto rodar:
        * composer install
        * php artisan migrate
        * Para criar o CSV: php artisan shopping-list:csv
        * Para salvar no Banco de Dados: php artisan shopping-list:database
